［26］繼續電單車經驗交流（19）

愛26請正評 繼續交流

G持

Ok

今日搭車見到架nc750x轟住過
型到喊

回返上po
入d同款車車group
自然一大堆補品毒品參考團購

tg group？

多數wtsapp

留名

流鳴鶴野

好重喎
同埋我有無睇錯 扭力勁過mt07??

Lmlm

新手問 有1，2牌 而家學車邊到最好 ？由零開始

岩岩合格之人建議唔好選觀駕，d導師好人但係唔識教，特別係8字
我第一次行考試路線果時，個呀sir教我地要2波打8字，我同另一個同學話唔係，
佢都迫我地轉2波打
同埋d車架架牛肺咁，每一次都有新體驗
（個人意見，不喜勿屌）

之前係常樂街遇到位師兄，話全方位d呀sir認真教，會帶你行街。
利申：冇跟過

但係真心覺得全方位youtube 教車果條片幾有用。

（2take 岩岩pass）
非打手

冇咩分別 , 多數都係靠自己 , 最好去番考個區學就得

唔該師兄

全方位前弟子 here , 佢地有個headset 一路教一路行街同打8
有心教係真

1 take pass here

多謝師兄 我會睇睇呢間 作上堂係係邊到上？係就番試場？

佢本身起紅磡 , 上堂我地周街走 , 飛鵝山都上過
不過跟佢就學真係揸車多過學考車

學車咁快上飛鵝山

我都後悔報左觀駕，之後睇返全方位
有得帶行街 真心爽皮
你一講飛鵝山 會唔會畀人起到底 佢成日拍片

btw 係咪有得用msx125 考試 全方位的話

手下留情
我係沙駕人 , 覺得冇人教打極都打唔到8 , 先跟佢操車, 所以依家佢有咩車 , 跟佢教個陣揸gn125

你講觀駕定全方位

gn125 兩間都有，係觀駕d車太殘舊，架架車都有毛病

全方位
我記得沙駕係揸yamaha
btw gn125 都算係8字神器

觀駕D車真係...............
極力子要吊到比天更高,後煞要踩到比海更深

唔係掛nc750x喎

沙駕好似前年已經換咗新車
好似係安打

盡轉轟上獅子亭真係好玩
玩到偈都差啲爆😂

今日吐路港撞車 沐扛26真心爽皮

渣26

咁勇

LM

可能個個人口味唔同

路路通？

7000轉紅區
部車其實好靜？

有冇師兄自己換偈油？
幾多公里會換?
淘寶ok?

2000 - 3000左右換

淘寶運到油落黎咩？

以前冇車 純租車出去玩🤣

唔得？ 未試過

架車揸耐左個引擎轉個陣啲聲好乾
揸起上黎冇以前咁爽
偈油常換
有冇巴打知可能係咩問題

Facebook search 精成機研
搵佢買油啦

Thx

用錯油? 咩度數?
長期高波低轉積碳屎?
同埋你部車咩年份

如果你下次換偈油前試試Voltronic E20 洗偈水
洗完再換返d 新偈油落去

有冇巴打用緊OM喉？
Smax想換

加左兩堂，一堂用黎玩8字比新仔睇

咁就唔清楚，我鴨駕

我就無加

好似好平，百幾二百蚊

返去睇返d單先，雖然太易pass唔係好事。
買完車一出街驚到鳩縮

我考左兩次元駕兩次都買左佢6+1果個加堂 ，本身個plan 得果啲堂仲少過以前報46智專，加完先差唔多

唔該巴打
我去車房問下先

小弟我想入手NC 750x 問下各位意見

冇180同咁上下大隻可以諗過另一架(好似係)

佢個放頭盔位好似好方便

thx for sharing...

裝備重量 220kg(MT) / 230 kg (DCT)
真係好重

咁你重有慢慢長路

強制8字好易 唔驚

係到路試果時 佢畀啲自行練習堂數好似好少
咪去另一間補鐘

當租佢啲車考試

其實唔係李x學生可唔可以去租佢d msx 125 黎補鐘?

買nc750s?

nc750s 都唔輕,
裝備重量 217kg(MT) / 227 kg (DCT)

加上nc750x型好多

但座高差好遠,我自己鍾意NC750S多D

買車未?

強制都未考

咁慢慢學,
唔急

報左沙駕無耐,有牌都可能年半後

差唔多啦
一年半

1,2牌唔睇
$3500-$4000啦你預

收到

一間間，最出名果間鴻X就學保直接保埋P嘅
P保呢我quote過恆X果間大約$1400度
呢個講緊第三者責任保
至於保費高低會同條款/墊底等等有關未必可以直接比較

保險留意返塾底同包唔包非登記車主

ninja 125唔知幾錢 香港有無得買呢

有冇人係台灣牌轉香港 係咪即日拎得

新po留名

同求

壓縮氣體，液體，尖銳物品(飛鏢啲膠頭 )都過唔到海關

揸咗6年電單車身高178 NC750x都唔可以兩隻腳平放喺地(可能我腳短)，想坐住喺度倒車好辛苦(太重)，少少斜嘅話只能夠落車推，你仲係新手萬一煞得急重心攞唔好基本上跌硬冇得救，不如買部座高低少少嘅練下車先啦

淘寶有代客set咪錶

買返來先發現唔啱自己，買來影相，買來襯衫，買來威，租唔到車位，比阿媽鬧唔准揸，比人停牌...etc

買二手車不嬲都講彩數
上手車主一定話:我揸開無事無幹，會唔會係你無保養架車呀
有錢就買全新，唔夠就買年份新，少錢就將貨就價

上架驗最多睇到有無大炒，補過焊
意義無私家車咁大

真係有假日車手

2017年車嘅話差唔多啦

唔係我想買 所以750s可能好d,不過個位晚打鐘意x

有個fd就係租唔到位又驚泊骨位俾人整花俾人偷結果要揸就要搭四個站地鐵去攞車 新買返黎成個月先行咗唔夠200km 半年唔夠就頂唔順賣咗部車

陰公

我好少少，搭4個站巴士

養唔起又怕肉痛就唔好買靚車貴車, 好辛苦
搭車去攞車....又錢又時間又要搵靚位泊

唔係日日揸 無計

有時唔係比唔起，係冇位比你租

新手真係唔好買架重

學院啲車輕

就算brake得肉酸都仲可以靠力量去教

但五六百磅嗰啲

前後brake嘅比例唔好

基本上一定失平衡

一失平衡就救唔到

好彩做嘢地方大把位擺 唔揸放係揸放係到都重得

有冇巴打有洗車劑推介？

好彩我個人大隻, 200kg 既車對我黎講都濕濕碎

買左2支chemical guys準備試用

等包膠

留明，岩岩考到牌

有冇人有電單車whatsapp group可以拉埋我入去，岩岩買左車想取下經

想借問聲26學牌衰老不會唔會加46 半年P

強制前幾耐開始上堂好 book左前2個星期上三日

渣緊mt07
有無師兄渣緊街車有裝尾箱
渣左一個月，發覺真係要儲物空間
之前覺得柒無裝，但真係頂唔順d野拎黎去
想裝個Givi鋁合金尾箱
有個原裝尾架
我去買個陣要買埋塊板？
定買個箱個陣已經有？

銀色係咪型仔d
想拎少少意見

差不多啦
我之前上完abc班都等左1星期先考
覺得無信心就加1,2堂

Btw強制其實我覺得你上完個3日已經夠哂
除非你真係好唔掂

底板要另外買，550左右，原裝尾架應該要裝E251 monokey，銀色cum用啲唔怕刮花，個人覺得黑色靚仔啲不過都要睇返你部車咩色

最好預返2-3個禮拜，另外如果考下午最好臨考試前買一到兩堂練下強制試啲野，除非你好熟手，唔係無謂為咗慳幾百，萬一衰咗喺啲低級錯誤度就要俾多好似成千蚊上多堂同等多兩三個月先再考強制試

想問下大家會唔會學牌出街

好多學牌出街揸過幾次就以為自己好有天份拆埋個神牌通街走，不過睇下啲小動作同等燈位個陣就好易睇得出

有幾多人係因為家人反對而放棄渣電單車？

之前睇撚住個學牌雙白爬頭型撚到啊
結果係半路見返佢，我諗佢個時應該揸緊60左右

識人學牌手車好掂
識人學牌手車好廢，考到都仲係廢

前排學牌07上山rip左

結論係學牌出車冇問題，油門在你手

印象中唔會
但忍唔住問你搞乜

請問觀駕強制試係咪你報強制堂果陣會同你報埋
佢果陣話考完筆試會通知番我幾時考試，果陣順便約埋上堂先，但係冇講幾時考試

純粹怕第日自己手車柒搞到無埋46 P
如果會就甩埋46 P 先再學

會，有個friend係26 p衰載人加無掛p
46咁啱又p緊，結果26 46都要重考

落左幾個星期雨，取消哂d路試堂，今日考就咁好天，真係自求多福⋯⋯

上完強制堂就會比埋個試期你

到時考完上黎報個平安

好thank you
係咪上完堂大概30日後考？

唔明有乜咁急要喺P緊果一年載人
個後果太大唔值得搏喎

未出車之前咪又係搭車？
搭多一年唔得咩？

信得過自己技術個下好嘢

咩車

因為運輸署一定要你上哂三日課程先比你考試，所以你個考期要上哂三日佢地先幫你約到，你預上完堂一個月左右

收到 唔該哂

我岩岩上個月尾考完，
都真係約略30日，
不過我見同我一齊上堂個個都唔同日子，
早報果啲係早考啲，
所以我估期係一早約好，只係好似巴打咁講，一定要上足三日先考得，所以期係最後一堂先比你。

最緊要考果陣順利

咁想問下學牌出車啱出咩車好 係咪應該上網揀部二手 咁快要揀定之後揸咩 有啲壓力添
我棍波

我都有諗過二手但係怕唔識睇俾人呃
暫時都係打算出部GZ150A新車，甩埋P先換

其實點解個個都係度問學牌出車 我自己覺得揸住學牌果陣慳返d錢去租車練習好過啦 到你真係考到P先再諗出咩車都未遲

我都覺
P牌先揀啦

Thanks 師兄
部車暗紫色，成部車比較沉色
我覺得2隻色都可以
個心15,16

學牌出車，考唔到又擺番幾個月
學保又貴，又要養住架車
望住架車無得周圍去好難忍

公路又上唔到
又有時限
唔掛又驚
有乜意思

都係果句，有邊個學神唔係當自己係車手丫

無咁嘅事 我以前上緊第三定第二堂 個阿SIR已經問我地排左幾時考

咁你果陣個期係上完堂幾耐先有得考？

呢樣真 學禁時間又難就
仲要無得周圍去好辛酸

冇啦啦揸得正正常常邊有人查你

佢地係講緊下個星期就考
我自己就上晒堂先排

想問P牌渣Z1000/MT10會唔會好誇張？諗咗幾日覺得125唔太岩自己...

上網問十個人有十個答案
所以有啲咩都係自己親身去問返學院穩陣

唔會呀, 我就是成功的例子

認真答, 如果你岩岩考到牌就玩住300cc 練下車算
1000 你要控個油門控得好好

利: P牌直上Z1000, 拎車唔夠十分鐘已跌車

點比人發覺? 衰BLOCK?

超速俾人影相，衰3樣

交錢果時發覺佢係P?

影快相要認罪嘛，車主自己認罪

如果學牌已經出過車揸 知道自己要咩就直出啦

講真1000cc會唔會熱得好誇張
而家07都熱熱地其實
再上應該熱到烤鳥

咁咪好肉痛

Z1000好有型

一定好熱我可以話你聽
同埋以過來人身分建議新牌唔好揸1000啦

我心態就咁 你要舒服就揸46
揸得26就預左

Pass咗強制試之後，有無話過咗幾耐無考路試嘅話，要再考過強制試㗎？

烤小鳥都預左
夏天行市區真心熱到就熟咁

有次34度, 停燈位....隔離有部巴屎
你會feel到好想掉撚左部車佢

肥撚左，返到試場落撚左右腳

btw有冇快期

真男人 撚熱撚凍

臨尾先衰呢一下????
等7日先有得上網禁快期

試過幾次自己......都係夜晚先出車

臨尾香

好似3年

CB190R 不過實有人話大陸造不了

CB190R的確幾好，唔需要經常跑高速嘅話一流，淘寶配件又多

豪爵好雞，我見到facebook有人21k放緊部190r repsol

已經屈服街車裝尾箱
渣左一日已經覺得輕鬆左好多
但外型已沒有

換Tmax啦，型得來又有位

放唔放得落shoei x14

係型 不過又高又重

裝左邊隻尾架幾錢到

Givi鋁合金58L black

P 牌新手，插匙就著左呢盞

但係著引擎就熄左，有無野？

插匙未著車就一定有
著左車都有就去車房擺低1千幾百出番黎
正堂

正常

預4000到

會 p牌一犯任何關交通既罪都會加
亂馬路都會
學牌就咪撚出車啦

1. 咩叫亂馬路？

2. 你肯定p牌一犯任何關交通既罪都會加？
係唔係100%肯定？

3. 如果我證明到你錯，你會唔會向問問題既果位道歉？

亂過馬路
點撚解要道歉

屌你老味叫佢學牌咪撚出車就為佢好
學牌 燕梳又貴，又唔識車買二手又怕佢比人水
咁急出車其實無咩好
我唔知你做乜鳩咁撚敏感口廿
同埋我既意思係會扣分既交通條例

箱安定3880，底板500左右，尾架1200-1500，裝工300

人地做運輸署嫁 清 你唔會清楚過佢

為返工想買部棍
大西北到港島東港島南
平平地出咩好

...諗到都痛苦

如果返放工嘅話搭巴士好過 一係就日日行西隧，如果唔係日日塞紅隧都幾痛苦

畀錢之餘，重要等訂零件，我著咗FI燈，最少等兩星期

道咩歉丫，出來行返轉，快果個咪啱囉

咁快？
見你出左車半年左右咋喎

咩車咁伏？

個師傅同你一樣反應

問我？
Burgman200少米，佢地初check過，話行車冇問題，應該關sensor事，自己試亦都唔覺有異樣，好在保養唔使錢搞，係等得耐

so sad

演藝派

5月尾考車衰左
搵師傅幫我排快期排到依家都未有
點解可以咁耐

梳我錯

Burgman幾型 仲靚過Tmax xmax

有無巴打改過cafe racer?
改左幾錢左右
新牌仔

平有平改貴有貴改

屯元天有冇好車房介紹呀
除左德勤

你邊間學車啊...
我5月肥完8月考，牌都拎埋啦喎

屯門惡魔島隔離有間車房

係咪虹橋個間？
係咪公道？

kxk

No

儲定5-6皮左右，夠買架SR400再俾人劏

想問架26一個月冇揸
架車著唔到
用尿袋過江龍著左，但行300米到又死車
想問咁既情況我係要換粒新電定點做？

想了解原因嘅話，可以淘寶一個汽車蓄電池測試儀，大約一兩舊水人仔，會睇到個電路邊part有事。。。唔想煩就去車房俾人換晒線圈整流電池，包搞掂(如果搞得掂)

叉返滿唔得咩

過江龍著左車之後，原地煲幾分鐘車，睇下咩情況先行嘛

咁又無試過
我以為架車著到
咁就可以一路叉得番落去

我煲左5分鐘到，唔知夠唔夠
跟住都係唔得

唔記得交代
架車新買半年

咁有野鬆左掛，返去check啦

其實係咪個個都有兩對手套
一對夏天一對冬天

排快期揮手

師傅話普通期排到下年八月⋯⋯

夏天唔用，冬天先用

各位師兄泊斜路骨位會唔會起大架？
側架好似好唔穩陣
但我泊完好想起但發覺起唔到
同有d危險
我企係車左邊，右邊係斜落去
起個陣架車道力向右，已經唔敢繼續
因為向右跌我一定唔夠力頂
到時就仆街成排比我整冧

係咪要有第二個人幫我係右邊頂一頂住先起到

新牌1個月

P牌仔，今年3月攞到牌之後冇掂過車

想揸26代步，但係返工要經快速公路(港島東返沙田，要經東廊&紅隧)，想練好手車先

之前睇過駕駛學院鐵騎路路通，但聽有啲巴絲話冇用，嘥錢嘥時間

想請教各位Ching有咩建議

最好既經驗就係出多d車
乜班都係假
短途開始慢慢熟架車

裸跑不了

夏天我用薄身（唔係網）
冬天用絨毛

老強fail係咪要從新上過堂可以再考

唔洗驚會跌 一野踩落大架 佢會平衡住架車唔會跌 係錯覺令你覺得架車會跌

琴晚第一日學強制，落堂前15分鐘派左車損哂

你隻款擺直架車都唔會響？

我仲以為買車係為左唔洗坐地鐵添，原來唔係既

你聽歌揸車？

有時為左玩都無辦法

不過我泊天橋底

之前都想買架靚

諗到又係要泊天橋底都係不了

買架靚嘅咪拍樓下停車場 但你出街都係拍骨位 都係得個驚字

都係買架平嘅算

好撚驚
起碼有條友係右邊先安心起
平路起就無問題

28car 見到架車啱心水啱價

但係得學牌又唔識睇車

心情好矛盾

呢到有好心巴打會願意幫你 好似係

連登有愛

最慘係身邊冇人渣26

買部二手腳車返來玩住先，練吓就識揸
揸返工前喺屋企附近練吓慢車平行，落到場會無咁怯

可以試吓去程紅隧回程東隧，紅隧最難係過咗港島收費亭之後匯合，東隧我自己覺得係塞車嗰陣往九龍入隧道嗰個大彎

有無人去過賽車場玩 可唔可以講下

謝大大

聽人講上公路架車至少要250cc, 諗住買部Ninja 250 玩住先

慢車平行即係點揸

東廊入東隧個大彎，塞車嘅話唔可以攝車嚹? 隧道入面塞車應該唔可以攝?

150行公路冇問題
不過筆直可以就上300啦，都抵玩

係慢車平衡，即係你塞車嗰陣點操控架車，始終架車唔會好似學院車咁矮，要練好平衡，如果唔係就會跌車

日日行紅隧來回 當你每日汗流不止係度塞車既時候
就會激發你潛能 練出一手好既攝車功力
一眼關七 耳聽八方

快速公路喎，之前睇其他Ching講馬力唔夠容易受其他車氣流影響

但係又有人話新牌仔唔好玩咁大馬力

明解

隧道入面雙白線都可以攝車?

150行公路仲要咁遠=on9

250cc先叫做僅僅夠用，300cc唔算大馬力喇

唔得，但係未入隧道啲車龍可以攝
紅隧真係練車好地方，你頭一個禮拜唔好攝住，跟住私家車慢溜先，多啲觀察啲車龍係點塞法，然後第二個禮拜就吊住其他26尾攝，正路大羊過到嘅你都過到

同埋要小心就係入隧道匯合位，呢個我無咩心得

好似因爲細cc輕身所以易受氣流影響
小弟想出架GZ150A巡航唔知會唔會都咁易飄

睇重量 人同車加埋最少要200啦

想問新手通常啱出咩巡航 ？

我揸過幾年150
快就唔算快，馬力係差d
但平時部車行公路真車速有百三(差佬講)
平有平揸啦，雙騎都仲頂到

都係rebel magna 250嗰啲

買車路上真係好多阻濟，想買車，無錢買。有錢，簡唔岩。簡岩左，無貨。有貨有錢，但又未到可以full pay地步，又買唔到，要3個月入息比佢批分期，當然所有野都係時間解決到但真係唔想等，想死

有冇150 推介

R15 v2

150 雙騎好似有少少冒險

不過都唔關我呢啲P牌仔事

匯合位真係難，之前見到有架46入咗架火車嘅盲眼位，撞咗都唔知，畀人推住行

我諗真係要遠離任何大車

其實東隧係唔係會容易過紅隧?

紅隧都唔係太難，唔好hi到其他車同埋避開大車盲點就得，我覺得係港島方向個匯合點難少少，keep住右線就得

香港幾時會有v3啊

就算有都未必有人買
如果開4字頭⋯⋯

suzuki gn125 係咪香港買到最平既電單車?

4對，夏天3對，兩對通風輪流替換用，落雨用防水個對。冬天對防水防風

睇你用邊架改
個時我玩sr用咗接近兩皮
一皮改車架，seat位個啲野
一皮淨係油缸

Btw28 car好cb750改好咗又唔貴可以一屌
係個逼力唔好收同車身好撚重

好多屋苑都係得三幾個電單車位，有時係有錢都冇位租。我樓下都冇曬，不過好彩google搵到個行10-15分鐘就到嘅室內位

lm

我嗰頭室內最平900（垃圾房隔離），其他室内場已經千五千七起跳，轉頭仲畀人租埋添

唔係日日揸嘅話好難擺街，一驚抄牌二驚俾人搞

Rc390

小弟之前都係大西北返港島 揸棍 塞車塞到傻 雙白又費時爬頭 成日拿住同吊極力子 拿到手都「酸」

好似上兩個鐘

我聽到好似係兩堂，咁都好啲

肥咩呀巴打？

強制 好橙，練個時就好好咩都做到足，一考個陣緊張到死，一緊張就fail

sosad，呢樣要靠你自己

無計啦

部車卡係6000轉上唔到去，試吓落中柱離地拉轉
上到7000轉出埋黑煙
淨係琴日換過皮帶同珠

有冇天光道路試師傅介紹
肥左次 10月再考
想練好個8字同搵人睇下我上馬路有咩做錯

見到你個名就諗起小多士就諗起假膠

新手留名 10月中沙田考強制

我十月頭觀塘強制

成日俾呀sir話俾唔夠油起步搞到死火
但我又怕俾太多會衝出去

即時生效⚠⚠⚠
新娘潭路，荃錦公路
所有超速行動檢控速度為51 公里，即雷射槍執法門檻改為 56 公里 及ProVida , MRCD 為 54 公里

玩撚到咁都唔撚洗再揸車啦

巴打邊度睇返來？
between鹿頸同大帽山不嬲限速50㗎啦

部牛肺車快整有譜, 觀駕個車軑都尚算安全, 放膽俾多少少油啦

睇清楚d

睇唔清楚呀，不如你講啦巴打，唔該

想問各位ching報邊間學車好，想考大球場

佢篇傳聞意思應該係
差佬將個超速走盞位再收緊d
平時超少少唔捉

原來如此，唔該巴打

我俾油果陣成日係咁chok下chok下都係因為唔夠油？
如果驚太快轉唔切彎但又怕chok，可唔可以一邊踩腳一邊俾油

你慢慢放離合，就唔會衝嫁啦
練埋定油，考強制，唔計最後衝燈
3500 轉就係你既極限轉數，記住

你離合放太快，咪 chock 囉
分開四拍放

一波本來就chok, 想冇咁chok就練下一氣呵成：鬆極力子，俾少少油，轉波

放哂離合之後俾油都chock chock地，我諗可能俾太少油
唯有補鐘再練練

你放哂先把，當然 chock 啦
一路放，要一路比小小
記住，慢慢黎，比油要慢，離合都要慢

我起步流程係：
揸實極力子，俾少少油，吊極力子，開始郁果陣再俾多少少油，放哂極力子
轉波就係：
俾一啖油（會chock），拉極力子，上二波，盡量「溫柔」放極力子，之後就要趕住轉彎

請問上面咁樣有冇邊part要改善？

其實起步比油 比得夠定就得，極力子慢放就唔會標/chok。

上波係要收油 極力子 踢波棍，
你比油然後上波架車一定會標前，咁就會chok。
落波係極力子 比細細啖油 落波。

利申：岩岩考完強制兩個禮拜
有錯唔好屌太大力#

離合 落波 比油

請問尾架是原廠定givi 是咪要開窿

新手其實可以練咗搵極力子個摩擦點先
意思係試下入咗一波
極力子鬆到某個位個轉數會跌少少
同架車開始打冷震
就係極力子個摩擦點
記住左手放咗幾多
以後起步就Hold住個極力子喺摩擦點
慢慢比油加速
行順咗就可以放哂極力子
全個起步步驟只係搵摩擦點
之後比油已經行
我由學車到而家揸咗幾年都係咁起步
好過你比咗油之後先放極力子
揸大馬力車咁樣起步我驚會標出去

你個流程係停車->1波開車->上2波?
如果係其實你上2波前keep 轉數(我諗around 4-5000轉)就唔需要特登俾啖油先轉。

學緊強制，成日極力子當break用錯，係唔係好廢？

givi架，有兩款，一款要開窿一款唔洗，開窿個款要拆扶手而且冇膠俾你塞返住空位，會有個大窿

經常踩單車？

裝左邊款 鋁箱本身都咁重 咪裝唔到野

新手26買咩車好

棍定羊？

都唔係，一年踩幾次。
應該係我一直誤解左個極力子的用途。成日轉番低波 > 剎車

最近睇緊二手2011 cbr250 好似唔錯. 又有abs

利申學牌

棍，用黎操車

其實唔洗諗要做d咩
起步記得一扭一鬆就得
比油同時鬆一半極力子
基本上已經做到即刻起步 唔洗再搵咩摩擦點
起到步之後放哂

Thanks 巴打
下次補鐘時試下

mt03

成日揸果陣都唔得閒睇轉數
4000-5000轉好似好多咁

尾箱架一般都係10零KG, 箱越重可載嘅重量越少
不過都照扭， 但記得去鐵器鋪架焊先，負重再加高速同埋路面不平，尾箱架好易斷

美式巡航車為主

請問各位巴打考完牌之後仲會唔會保持右腳唔落地嘅習慣？
還是即刻雙腳齊落？

考完有牌緊係兩隻腳落地啦
大佬自已車黎嫁wo，一陣差錯腳跌車咪含得撚？

Shoei啲頭盔會唔會再出返 x14隻招財貓好撚J

我mt07
原廠尾架加塊givi尾版就上得
不過原廠尾版都開左㝫
我覺得有d搞笑

今日考路試 集氣

今日好天

加油巴打

加油

我上星期鴨利洲衰左路試。。。

加油

重考有無得排快期？

多謝巴打

巴打 今日邊到考？

冇 垃圾駕院要排半年

元駕

有無巴打知邊度可以焊喉？

尾段穿咗，但停產，想換都無得換

應該九成考工業村，小心死車貨車

頭一兩日間唔中都仲會右腳唔落地, 但純粹係習慣咗. 揸多次揸之後就會自然雙腳落地

慢慢就會慣用右腳落地，因為停燈會入N波

考振興村
合格咗 好開心
各位巴打揸車要小心了

停燈n波係想慳返唔使拉住極力子？

搞錯我考兩次都係考工業村 ，之前睇左半年有多都冇咩邊個考振興新村，我都想考振興果邊啊

考多次就有

第二次已經五個細剔pass返啦

係，同埋威也都會損耗。當然拉住極力子停燈睇到後面有馬路炸彈冇剎車衝緊埋黎彈射走佬都快1-2秒

拉住個極力子其實好撚攰, 有得抖緊係抖下啦

我相信你無試有人衝埋你到 而你又走到

你擰個頭向後望住個馬路炸彈
再彈射起步，可以會向天360大迴環落地
完美地讓架46行先

除非後面個煞車失靈 狂honk啦

好彩冇遇到 淨係睇片見過

可唔可以share黎學下嘢

facebook睇開車大神，有個係大貨車喺後面撞上去，走甩嘅係私家車，原理一樣

有無tg gp可以入

似係汽缸縮缸，ching幾耐換一次機油同埋每次交換量有幾多

拉住極力子等係一件好無聊嘅事，一分神鬆左極力子跟住死火，繼而跌車係幾咁柒
入左N波停燈會覺得架車都輕左，同埋可以好專心咁週圍望

我係會入n然後落左腳

兩隻手都鬆哂淨係靠隻右腳brake

始終揸個零兩個鐘隻手都幾攰下

同埋可以擺post

係有到唔好

就係起步好似好論盡

因為要落返右腳

再用左腳入波

我就練過右手一邊放brake一邊比油

但有時要踩返左腳落地先起到

所以其實一啲都唔型

純粹真係因爲有時手攰要休息

停燈位入左n波, 之後梗係落右腳啦
隻左腳要standby定

香港想買gsx r150 有冇辦法

問DS
佢地應該有方法
GSXR150 R15 v3

問下先

r150應該唔錯
我見過部250，真係得個樣
Btw我都係唔鍾意樹枝皮

反而係250 唔得?
我唔係好識

石澳又出事

而家賣緊街嗰部係大陸街車偈
同級入面最廢

冷血d講⋯⋯自己申請
扭幾快去邊度飛自己決定
貨車佬先慘

各位有車既巴打長揸長有

250樹枝皮係五年前嘅街車gw250 加個啡呤殼，無理由2018 仲買大陸舊科技

咁我睇r150 好過 反正個樣差唔多

唔該巴打

啊不過唔知水貨車維修會唔會麻煩

未睇先估
In r6 we trust

估錯

Triumph thruxton

LOW SIDE 都死

街道非賽道 要飛落場飛 勿累人累物

Low side果個輕傷

提提各位 打風唔好落車冚

但唔落直接比d風屌
有d心痛

比風屌落地會唔會再痛啲

比貨車碌爆頭?

泊天橋底再落大架側架

唔好赫我巴打
好擔心
星期六日泊入停車場

1:08

的士狗癡線

執張床肉畀佢瞓左先

搭個帳篷係骨位隔離同佢共存亡

想問下有冇巴打係165cm
想知道165cm揸唔揸到Yamaha r3

得

會唔會話停車停果陣會特別辛苦

*企

唔會

新手啱啱報筆試想問埋
如果拎咗個學牌想出架Yamaha R3
買二手車既話成個流程係點
保險既話有冇巴打好介紹平既
小弟19歲 如無意外考完20歲

睇車
拎牌簿副本去鴻朗出保險
會比張cover note你
去運輸署過戶
比錢拎車匙
搞掂

好似好複雜咁 姐係一日之內要四圍去？

正常成個手續1個上晝搞掂

唔計拎學牌

我都打算買cb190
但係燦基同honda個網都無乜講呢款車

利申：岩岩考完強制，出年5月路試

想問埋如果要養部Yamaha r3要幾錢
泊骨位
油費（如果周不時揸返學 假日出下街）
牌費
保養
保險（20歲既話出唔出到三保 ）

唔會平得去邊啦

一樣考完強制想出車

cb190r 淘寶有件買好似幾好, 樣ok又平

係冇abs

我跟觀駕早排pass咗老強
佢哋其實講得清楚嘅
但真係唔會好熱心幫你
老強最重要係自己操
同埋考當日book考之前果個鐘密密操
操果陣揀埋車 一夠鐘即考 會好好多

可以買條鏈鎖係架車度，或者裝個頭盔鎖係車架度扣頭盔

如果出部細cc 版既nc750 就好

本身就大陸裝嵌，所以淘寶買原裝件都唔難

邊個教比油起步呀 , 教練失職啦
真係起步單手左手用極力子就得啦
學壞手勢第時揸啲車扭力大少少 好似mt07, mt10, 好易出事飛出街

125cc 唔比油起得好慢

新手一問ABS同普通剎有咩分別
唔好屌我
利申 真係唔熟 但又準備學

好過學壞手勢, 出左事先後悔
當然揸開的油門控制得好點都得啦 , 但係學車就一步步玩啦

第一堂已經教要比油起步
冇人叫你比大油架嘛

google就有答案

觀駕導師唔差 只要你肯問佢都肯答

學車揸125 , 出事都死唔去
唔通揸死125咩 , 比部R1佢都比油起步?

無嘢好嘈 個新手如果直接上公升級而又未夠斤兩就佢嘅事
你普普通通揸架300cc 係馬路等完燈 起步 唔比油呀？

唔係話咩 , 但學車唔係學個手勢咩?
我自己揸我都比油開車 , 但學車仔個手法未建立好 , 一步步學有問題?
一個正確的手法應該所有車都通用 , 細車用到大車用唔到的手法係有問題的 , 細車可以做係因為容錯性比較大咋

你當年係邊到學車 個師傅唔係話放極力子 比油係同步做？

大車吊極力子夠力上斜添 揸到咁上下經驗就識嫁啦

但學車果部係125cc嘛

未試過行行下死火但大部分26極力子都好鬆 可能因為咁搞到吊唔到摩擦點加太快放就死火

一開始係用極力子 , 學左用磨擦點開車先 , 見我之後油門同極力子控制有咁上下先比油開車 , 爽手啲 , 當然斜路一定要比油啦

照佢咁講啲學仔喺斜路起步果陣會死好多人

不嬲學車係應付考試
合格出車先係正式學車
d牛肺車唔比油起步死曬火啦大哥

大哥呢兩個字好畫龍點睛

我就係唔明點解好多人學車係為個試only, 明明手車係跟你成世 , 反正手車好要pass又有咩難度?

因為要租車
要指定時間
要緊張
要請假

因為只係要牌唔會買車
因為想要又窮

一星期揸果一兩個鐘牛肺車點技術好

我都明租車好撚貴 , 但係有時有啲錢真係要比 , 跌佢地車好過之後跌自己車
我當年操到用牛肺都可以直接二波唔比油開車
我依家冇後悔比個啲錢同努力, 至少我考完牌到依家都冇出過事冇跌車
要跌就跌部垃圾牛肺 , 唔洗到時先跌自己車 , 一樣要比錢整

我十幾年前學棍van斜路要比油先起到步，所以而家科技係進步左

有無巴絲揸vespa？

頭盔鎖都會有人用嘅，我自己有時行街會用鏈鎖鎖頭盔，如果你唔介意外型嘅咪裝個尾箱塞個頭盔入去囉

有無ching知道邊到可以租電單車？
日租或者星期租

(羊)

唔同車根本唔同揸法
無野係一本通書用到老
你都識講細cc同大cc唔同
跑車同街車又唔同
二衝同四衝又唔同
大把野係要個人去適應每部車
新手唔識唔緊要，無人一出世就識，錯過咪以後識囉

學仔想用彈射起步考試

學院D牛肺車點會彈射出去, 反而正常手勢斜路起步嗰下有機會死火

我揸車停燈位都係俾油起步(和住少少油keep返1500~2000轉), 放離合同時keep住俾油(成件事好smooth)
話會飛出街係因為未摸熟個離合, 假設前車係塞車慢溜, 你keep住俾油起步, 可以用極力子去控制車速, 半吊極力子+慢溜跟返主車流
如果仲慢慢放離合等部車行, 仲唔比後車呠到傻

奪P後, 假設買600cc 以上既車,第一時間熟練油門角度最緊要

利: 1000街車

如果講起步真係部部車唔同
比多d油我覺得冇所謂
重點反而係隻左手
彈極力子我估大部份車都唔會順暢起步

利申: 出完車鍾意飲360cc橙汁

我係摩擦點度先比油
架車反而仲衝左
我起步比少少油，左手慢慢放
動力慢慢先有，太多動力左手就拉少少
順左就放哂

利申: 一個月牌，有錯請指正，屌細力d

今朝9點係觀塘考強制，排頭位個呀叔，聽呀Sir講佢堂已經唔番，又話自己係大陸揸左十尻幾年 串柒柒氣定神閑咁，點知佢起步死火落右腳，7條友得佢一個肥

唔上堂可以考

唔清楚，聽同佢同班D師兄講 佢好似只係番左最後果堂

抵鳩死

請問一直師兄行邊條路線可以上到去無學神禁區？
同埋知唔知沙駕去顯俓有無禁區？

觀駕呢牛肺車真係，拉極力子就係鬆多多先搵到磨擦點，二波落一波試過踩四次先落到，尾break踩深都冇反應。

幾廿歲人都咁樣

識揸車唔代表識考試呀大叔

duke 250 特價喎好似好抵

佢個樣真係勁串柒，考之前試車，大家都係到排隊練試場，佢就泊埋一邊係到睇我地練

阿叔我食鹽多過你食米,

天橋底己泊 側架己落 尾碌己鎖
等待山竹來臨

我知，佢係大陸渣幾年車，不過今次係考車呀，排隊埋邊啦

事前楂46睇過冇學禁牌先上

而家事後諗番係有啲危險
即使係平日中午時段…路況已遠比學車路線複雜

行火炭個邊過到橋？
因為我見河畔過橋去新城市有學禁
如果真係入左，係咪又要450

岩岩google map左 係左轉入博康先禁，自

N年前渣4個碌果時見到個電單車學神入左沙田路入吐公條路停左係路肩打緊電話

呀sir教 話我成日唔俾油一起步就死火
叫我上左2000-3000轉，但我下下俾油一係完全唔郁，一上就上到4000up（已經勁輕力俾油）

有冇遊車河團？
P牌仔，依家只係揸車返工放工，好想遊下車河

等正式秋天入滿油，求其搵條新界山路，小心啲跟牌行，一個人感受下rider嘅自由先啦

每日返工都會行條3分鐘既山路，冇咩車，多彎，都好正

係觀駕pass左老強
我覺得都ok,佢會講晒啲人通常衰啲咩畀你聽,問佢野會有心答
但有啲車唔好渣,搵架岩自己既,考試渣返果部
上左3堂隔左一個月去考,冇補過鐘,pass左
其實26都係靠自己領會

我觀駕但冇補鐘,佢個個都叫人補2,3堂
我覺得補完鐘心理壓力仲大

跑車街車巡車係有分別 , 部部車個磨擦點長短都唔同 , 但係其實大體相同
車牌佢都係出一個比你
只要係棍車個 摩打同波箱的開合都係用極力子控制
其實同寫字一樣 , 都有一個固定的揸筆手法
鉛筆原子筆墨水筆 好多種 但係揸筆手法都係得一種
好多人話 屌! 寫到就得啦! , 跟著9揸 , 咁其實唔代表個執筆係正確
好多時強制老師一次教好多人又要keep個進度 就叫人比油
練好極力子開車其實都係一個幫學仔練左手的一個好訓練
部車係冇咁易死火呀 , 但係學仔又學唔學都個手感同控制?
學仔係去[學] 車 , 學個正確手法好正常路的想法啫

唉屌。。。代你重未有電話度，成兩星期都未到件，火星都到咗啦屌

慘，有冇叫佢訂多兩件做士啤呀

唔補就會肥 一時三刻未必攞返個手感

因為佢考之有半個鐘練,我覺得已經夠
同埋觀駕送一次免費重考
心理上冇咁大壓力

我都係p牌 成日等夜晚少車就一個人出車周圍行
好正

邊區呀師兄？想搵下伴去唔同地方

東九龍

我有book操一個鐘
雖然有一次免費重考 但唔想
重考又要再排期再等

+油巴打

油塘果邊

師兄又邊呀？

仲未有牌未買到車住
拎住佢j下先

邊到買？

各位，請問香港有無suzuki官方代理？

日本

thank you,但發覺好少車款

排咗一月上路試堂啦

請問各位 沙田區有冇時租場

香港唔見有

我見佢寫10月先推出

TKO

學緊棍又想買羊

大陸牌好似夠5年牌就可免試轉香港牌
如果佢係大陸”有牌”咁揸左十尻幾年，正常可以轉番落黎
利申，聽人話

油塘

記得唔好落冚同鎖好尾碌落側架

想問下羊落側架定大架好？

一定側架

搞掂，睇來今次個風有料到，除個冚泊下車都出晒汗又焗到暈

平時就落大架 今日唔同啦 一定落側架

側架重心低d, 無咁易反車

Mt03/07點揀好

側架+前後兩隻碌=三點支撐，但大架就得兩點 ，鳩估

我街校,佢個plan6小時導師跟加21小時自學

但另外自己買左20小時自學同兩小時導師堂,1小時=1堂

練習時間+天分=合格率,自己諗

覺得箱柒的話,車袋如何?反正唔貴得幾多,皮袋好靚仔

咁用側架邊面靠牆好?

後brake嗰面

07

咁多油塘巴 ME２ 加埋我

油塘加埋我

會唔會有痴線佬十號波出車

佢地係街洗緊車

有無Z300同好group

留tg

黎緊想睇部二手z300 想搵熟z300既師兄陪我睇車

買咗車未

未買，搵緊二手車

近兩個月放既二手車都有小小驚係水浸車
巴打記得CHECK清楚D先好收車

就係乜都唔識先想為group入交流下

利申：岩岩pass左路試

唉屌，隻羊剛剛訓著咗

吹冧左

利申我架車冇事

隻羊又有新拉花

有新拉花好過跌難架車

諗住五年未壞就換原廠新衫

幾部車都冇事

開

上年大球場報咗冇考諗住今次報返近少少屋企報元駕,佢要我報full plan 要上埋強制堂 但唔洗考強制試

今日有驚無險
大佬山轉落太子道去旺角
個個彎位各位小心
好多冧樹
差d炒，前面急停慢駛
幾驚後面撞埋黎
各位小心

想學新手咩車穩陣？

300cc 或以下街車應該都穩陣

想報學26, 邊間駕院/私人穩陣D?

我沙田香駕學
d呀sir miss幾有心教，好nice
之後一take pass了

想學快d報左先
等都要1年，快d排左路試期先

唔係要強制試先咩？你學左大約幾錢？

咁有車先入啦

當然要過強制啦
強制路試都一次搞掂
個陣好似6000左右
我pass左都仲有勁多租車練習未上
個陣要買8堂，淨係上左4堂咋我
都幾貴一堂成3舊水

加多個

巴打咁勁，有自己車練?

仲貴過學棍van

諗住報李健，鏗鏘會唔會平d

其實你上返相關學校個網就會有價錢, 李健鏗鏘呢D街校一定平過駕駛學院.

其實我覺得駕院個package
都已經有好多時間練
強制abc班，每次都3個鐘
又深進訓練，模擬考試，出街有導師帶又有2次
基本上自己租車練主要係練斜8
同出幾次街記好條路線
我個陣狂練斜8
出街渣考你安全意識大過技術啦我覺得

我自知天份唔夠，強制已經補鐘練
好驚斜8練極都唔得，之前斜路開都收皮

我之前都係斜路開車成日死火
真係要練多d先協調到
三面配合，一緊張個腳掣就唔識放

想問下從0開始當我全部一take 大約要幾耐時間，你地講到好似要好耐咁，已經頂唔順成日逼巴士，12月返香港開始考

街校1年左右, 駕院隨時年半, 假設全部1take pass

俾你參考下 我舊年10月頭自己去報老強，12月尾老強 1 take pass後自己去左報大球場路試排到6月中。改期改左3次到8月頭先有得考，好彩pass

上年6月報沙駕
今年7月先考
好彩得左

岩岩報左沙駕強制，有冇頭盔推薦？

好多學車都係用zeus
考到再買過個靚
學車個個就用黎比後座

大絲絲 好似我咁 p牌揸CBR600rr 無人敢恰我

頭先先炒完 轆中木幹炒 而家膀胱內出血留院觀察 巴打們呢兩日揸真係要小心

揸好快?

60左右 小路黎 條路黑睇得唔清楚

呢幾日真係要小心

某D路段條路仲濕緊 要小心D樹葉 會扇軚

我都同你一樣，學左12個鐘都好似柒下柒下咁。多d問阿sir 應該會好一點。

巴打 take care
有冇Claim 車手獎幫補下

邊有咁快學識
上埋跟住兩堂先知

試下鬆極力子到磨擦點先 架車開始慢溜
再慢慢俾油 架車行順再放曬極力子

上斜另計

你好明顯未熟 渣多D就會順 唔洗擔心

牛肺車係咁，正式係先磨擦點之後俾油，但好易死火。而家係俾少少油再慢鬆極力子。部車就左定好多同埋可以快上二波。呢個方法好似好多巴打話好壞手。

放心慢慢黎
無人一堂就曉
要係咁練起步
1波上2波
2波落1波
不停做

上緊沙駕兩堂強制
第一堂都係柒下柒下係咁死火
第二堂突然如有神助 做到曬佢教啲野

我覺得係啲車影響好大
第一堂架車吊到就放曬先郁

又死2個

堂堂唔同車

巴打，我上2個月考之前上堂都係咁嘅情況
去到第三堂強制都死火
之後補鐘自己練就好啲，考前1個鐘仲發神經死火，停車落唔到1波
但考嗰陣時放鬆曬又pass到
都係想講，過完第三堂，都知自己咩料時就要多啲補鐘自己練，練到熟為止 ，加油呀巴打

唔係應該都要慣常練埋用前後brake咩

係咪你黎

想問下有冇人有車迷城會員卡借嚟一用

轉左用app

我元駕學棍 前幾日上完b堂 個人開始信部車 安心啲咁
起步比油五千轉 一郁就慢少少放埋極力子
斜路起步直接扭到紅區先放極力子
不過黎緊c堂11日後先上得 手感都無曬

係咩 即係借卡都冇用？

定係可以借個account login?

紅區😧

呢位巴打一定係車手
斜路起步扭到上紅區先放極力子

應該成個場都望住佢

部牛肺俾狂屌嗌到拆天, 諗起都恐怖

搵食定咩呀
咁嘅路況你仲揸

元駕堆本田車都唔係牛肺啦 ，兩三千轉已經夠玩斜波起步。要點癡線先要五千轉起

跟電話 無得logout

阿sir無出聲 以為正常
試過紅區前兩格 慢放死左火

咁絕
唔該晒你先巴打

依家堆新車算好揸
好柔好岩新手
對上個堆紅色Suzuki就真係牛肺啦

咁係放太快
你咁比油法九條命都唔夠玩

又多個彈射起步嘅學仔

唔緊要大家互相幫助姐
怕佢真係會出事

不如真係腳踏實地睇下前面排隊啲師兄點打八字/上網睇下8字教學咪仲好 ( 唔好search motogp 起步 )

suzuki honda 果兩隻我都揸過 ，學強制係用前者，又冇力又勁易死火；學路試就後者，以125黎講其實算好力，試過唔記得落返1波用2波起步都夠力

唔係專登架 阿sir無話我 以為無野
我見班台仔有班youtuber
13n 小萊姆果啲教學 會唔會學壞手勢

嗰理人係教人考牌定教人玩車先

好似13n比較正路，有經驗先睇後者啦人地10r黎

各巴打
而家考電單車洗唔洗排期?
搵邊個師傅好?
謝巴打解答

有冇大西北/mt03車group

今朝駕院肥左，重新排就出年六月。 問佢有無快期又話無，諗住唔留係沙田考，轉出面搵代搶就十個有九個話唔接26快期嘅單

1) 唔只要排期, 仲要排兩次期. 唔計筆試, 電單車係要考兩次試(強制試及路試), 個過程係: 上強制試堂>排期>考強制試>(如合格)排期>考路試.
2) 原則上電單車係自己學, 所謂師父作用純粹係帶你出一次街等佢知道可以租車俾你同帶你行路試路線, 然後個師父就已經冇用.

十個有九個唔接26快期單, 咁搵剩低個咪得囉

有冇考慮轉戰大球場, 排期快好多.

學到排期考到出牌需要幾耐時間?

諗左，仆街鴨利jer 駕院個電話打十次十次都無人聽

排期時間呢度睇:

電單車丙部 = 路試

強制試(乙部)冇網上資料, 不過我以前學車時個考試日期都同最後一堂隔兩個月, 而家多咗人學26應該會再排耐D.

唔係喎，你指嘅大球場係咪應該係搵出面既師父搞？我google 下先

考大球場唔同考鴨駕喎. 大球場自己去運輸署報就得

自己報完之後再搵師父實際D, 張form上面tick港島就一定係派大球場. 大球場就應該得李健同駕得好兩間街校, 駕得好我就冇幫襯過, 不過李健就一定係仆街, 我係李健苦主.

據聞呢一兩年好似有其他大球場街校, 不過詳情就唔清楚, 都只係好似聽有人提過咋.

好.唔該曬巴打. 初初諗住26穩陣d搵駕院學.而家唔甘心再比沙駕賺. 重新排過重要上佢d 堂就三千幾. 快期個到都應該唔係咁樂觀了

希望5年內可以有一部真既

掃桿埔出年三月中

最初幾次有睇 之後聽聲同扭幾多咁

mt03 有個whatsapp group, 你可以去搵左個fb group先 再搵入面d管理員加你

麻煩清

有冇人有留意新果部cb300r 想入手

出左價？

打去問過五雞幾

頭定尾 53就買得過

有mt07 group

Search親都台灣

排咁耐？ 我果時元駕肥左先排四五個月，不過我隔左成個月返去再報，然後死r先搶到個兩個月鬆考嘅快期。駕院你要死r爛r先有機會搶到快期

舊年十月尾肥左元駕果陣諗住試搶大球場快期，點知成個月一個快期都冇 ，迫住返駕院R期

我肥左之後分開兩次去問班人有無快期，兩個都話無

香港幾時賣

近尾 56好似 無問 話政府未批 之後無問

睇黎係沙駕啲期好緊，不過冇辦法老電一定係最難搶，少場又多人考

$56000左右既話
CK都算係咁啦貼地少少

有無人淘過電單車尾箱架?

咁你仲上網？
yo女啦

沙駕最新promotion: 學車有女屌

渣ga

香港馬路玩wheelie犯唔犯法?

好型

圓燈

圓燈愛好者

有冇人試過駕院剩報考路試？
我報佢要我報full plan 逼住又要上過佢d強制堂
但唔洗考強制試

我facebook問 然後佢搵人打比我覆我

開始懷疑條友厄9我

要買full plan如果唔介意錢都問題不大, 問題係要坐12個鐘監

依幾日好多二手車平放

你諗吓人哋私家場地，自己獨攬考試路線，佢叫你含撚你都要含啦！
不過之前見到有巴打可以剩係屌到路試返來

肯定唔洗
有fd鴨駕試過

講緊剩報路試喎...

我咪已經答左佢有囉

路試一tick pass

恭喜哂，個種喜悅

有1 2個位覺得自己做得唔好 好彩pass

你要比到個理由個官pass你

個理由係要我係路邊等佢幾分鐘

恭喜晒
甜水少不免, 幾時請甜水?

即係你過到燈佢過唔到

好危險咁，一鬆懈左就gg

今日考強制已PASS,想出車應該MT03 到時如果出車青山公路葵涌段 我睇返GOOGLE MAP 街景好似冇學禁是咪可以經呢條路返荃灣?

唔係,考考下 有架共享單車突然係2間死車中間ZIP出黎,
跟住緊係要急煞, 煞完重新起步 起步左右擰頭果陣仲見考官係我後面 起步後一條大直路黎 行到尾先發現考官唔見左,跟住就係到等佢

咁搞笑
大直路都跟你唔到

我都係行40
所以唔知點解佢冇跟上黎
仲以為佢炒左

青山公路可以

成日都見到46學緊

有冇師兄識舊款CB400車頭接線, 打風吹趺左車
而家車頭D燈仔得左邊著
空波燈同高燈個燈仔唔識著

想問咁多位巴打，你地停車果會係拖波咁拖到停，定係興brake 拉極力子連啪幾粒咁停

6-3就拖波，3-1就睇情況

brake都咁上下 踏到1波 然後空波滑行 停定

唔拖波咁停成日覺得好飄

通常燈前都係3直踩落1然後停 其他就拖

6>5>4>3>2>N 逐粒拖

出部msx啦

傳聞會有cb650r

不過應該唔會係香港再買棍26了

中量級 有市場

喺香港揸住棍26塞車真係一大享受

利申: 棍26苦主

Forza300啦

點解600車價咁硬 同一年份1000cc仲平

油耗同修理費

有冇巴打12月係元駕考路試
想搵人一齊練下路線加8字

no

如果係有豬頭嗰架concept就真係扯到貼住肚臍

應該都夠放個銀包

CB4 Interceptor
本身鐘意跑都扯到上心口

4缸 見到都覺得笨重

報左26了
考完46 一直想考
但驚自己協調唔到

希望可以1take 感覺26難過46 好多

都唔錯 最重要係份尾擔有誠意
然而 我好想要四缸

想問問有無老手知06年cb250個里數錶 最盡係599999?

部部都係做信鴿做到變牛肺，幾多里數都分別唔大

我明 但係想睇住佢升上去

慳油神驅，所以呢部係速遞公司嘅熱門之選

r15

咁唯有香雞呔

R15坐姿好街車 唔洗驚
而且只係150怕甚麼
不過R15真係唔鍾意
V2出果時都幾有賣點
V3真係得個樣

V3 有bluecore ，慳油d，又有電子錶版
香港有就好。。。

係台灣租過黎揸
有d失望
Suzuki 部gsx150正好多

不過租就好玩 要買都係唔會想買細車

啱啱考到26牌 如果想出車買2手定係全新好

有錢一定係全新
2手同賭大細冇分別

個人覺得
300cc-400cc以下一定全新
以上又未必夠budget
但又想玩中量級咁就2手

我自己覺得190同msx兩架都唔好....
Seat位起角 又冇削尖 坐落大脾好唔舒服
仲要加埋單缸 一上高速好似俾人打開對腳屌緊
出番部雙缸300/250好過啦巴打

但係你話一定係二選一我會要msx
車身輕 跌左都易執 190我幫朋友推過 感覺上仲重過msx
可能因為佢成架矮 重心低啦 冇實際研究過

利申：揸過msx未揸過190 自己揸緊小忍

有冇巴打試過隻羊擺太耐冇揸冇電
係咪可以拆電出黎攞去車房差

係 同埋油缸細 揸番工一兩日要入一次油
有d改左車有181cc

5L油缸差唔多啦 台灣嗰邊測到msx 77km/L
不過係原裝 你預自己揸可能50-40km/L

每日要揸百幾公里咁犀利
外國呀？

想買架二手車過P

巴絲們點睇KTM rc390?
有咩評價

冇咩點計過 不過你收工出去遊兩轉都差唔多
我之前屯門入調景嶺冇左一格油
個人習慣淨兩格到就去入 真係差不多

KTM世界第一

過幾日考棍強制 ，萬一肥左轉唔轉學自動波好

唔好，on9

46就話啫

豪爵係大陸Suzuki 嘅代工廠

考強制衰左就要轉棍，不如直接放棄轉

除左vn900

仲有無其他咁上下大架

都係千零cc嘅大車

揸緊vn900

不過佢就黎唔掂

想換車有無好介紹

清 揸車嘅嘢熟能生巧

3880

月頭肥左路試，其實都唔緊要，最慘係再排過期個種無限的等待。

報沙駕老強，再報大球場路試，咁樣一年內搞唔搞得掂

唔易

之前問過cbr250r 都係4000

唔記得講係11年二手
新個架真係天價

因為一次過滿足曬學牌新仔驚揸唔掂又要型嘅心態

車主表示:

型就真係幾型既

揸過咪知部車幾好玩

淨係睇過13n 試揸

我得學牌冇車

岩岩學牌出左架二手msx,車房幫我搞係差唔多2000尾

學牌出MT03 3880 too

我都想學牌出msx , 但二手個價keep 住過兩萬好硬

我出學牌MT09 佢都係開我3900

學牌09 過左路試未

未呀，我都係20號先強制完，學牌都未拎得，佢叫我OCT3再去申請個牌，再等一個月先出到，但我聽好多巴打講即日已經出到學牌

不過我就訂左車，車到左但未有牌拎唔到，屌佢老母

我出第一代吖，萬八不過好多改裝件

好夠疆 學牌就出09
我都係出03 下個禮拜可以去轉p了

真心大膽
我都渣咗年幾我老豆先俾我渣XJ6

09位巴打係買新車?

我無駕院個路試，佢話唔幫我搞，我自己上運輸處佢叫我7日後再去申請個學牌

我香港無牌呀，不過英國有渣，但始終香港同英國唔一樣，我唔敢講香港易唔易渣

yeah brand new，想出09SP但SP要等到4月，唔想等

真正一步到位
要有錢先做到

我澳門撚 澳門路爛到仆街
歐洲渣大車正呀 嗰陣成日見人成隊車隊

早幾日經過澳門，90%都係羊係條街

係呀
渣大車係唔太方便 不過我考咗大牌 唔渣下好晒

B mode tcs 2應該唔難上手

果位巴打本身識渣買09冇問題架

講開09我鍾意單眼仔多D~
新版就似transformer

你英國有電單車牌?

我反而鐘意新版

有呀，不過未甩哂轉唔到

同意 好多人睇紙面數據評論

No eye see

邊間3880

間間都係啦

Gn125好車黎，學院D牛肺另計，honda隻125係咪msx?

cb125f，一般人應該買唔到

屌奶星 今日天光道路濕無得考

地濕無落雨都無得考？
我個陣考沙田，考前1個鐘先落完雨
都有得考

睇有幾濕

好懷念3個月前仲係學緊車，跌完可以單手捉返起嘅cb125f

我覺得打8字幾過癮 但唔想拎自己架車打

個陣時打到訓曬，睇到第一堂學打個d睇到
好彩一剔pass如果唔係就7到仆街

訓曬?

學牌出車操車 咩車款好

打8字

我知打8字 但訓曬即係點

我果陣出mt03
因人而已

好難表達

訓彎果隻訓?

我考駕駛學院 有無邊款車同駕駛學院車款差唔多

我都係學院 不過唔會理學院咩車

cb150rr

我由第一次打打到成日跌車到之後已經俾住油咁打。如果唔係因為出街衰on9野就唔洗考兩次

可能鴨駕一剔pass不能作準

我兩次都係元駕考，第一次自己衰on9肥過死車不當，之後搶左成三星期快期都搶唔到就返去元駕，咁就r左個駕院快期（排兩個月到），基本上再練路練八字都練到無咩失誤，玩模擬考試果陣個導師直頭第一句問我係咪第一次考，我話唔係之前肥過一次 ，佢後尾話基本上我都冇咩野做錯，考試keep得住就合硬格。到第二次考果日我考下晝第二批，第一批兩個返黎肥哂，到我同另外一個女人考，佢考先點知一考八字就收皮 街都唔洗出，個女人直頭唔執返架車行返黎就算

到我自己考，完全0壓力，就算俾個呀叔俾油爬頭想插我我都即刻剎得切，最後5剔pass 返

我都係考元駕 考模擬時佢話我讓路口出太快
佢話我要預兩架車都夠行既距離先好出 如果考官唔夠位出都可以肥我
同埋話我成日唔轉波
到下午考試改晒2樣 輕鬆PASS

想出MT-07 學牌會唔會太快,好幾單意外過身都係07

預多幾千蚊整車

睇你操唔操控到架車姐
有D合格左唔代表操控到大CC
有D學玩玩07 09都唔係問題

元駕有冇得齋報路試？問過sales佢話要報埋強制否則得天光道

你本身已經過左強制?

P牌3500(包10個月牌費)買咗架rebel 250, 2000年車, 用咗年半冇整過車, 最後見架車有漏油跡象, 3500賣返出去

個買家(學牌)開走架車時見到架車滴住油走, 唔知佢俾人劏咗未

除咗震過貓王, 開快過90會好似想解體外, 其實幾抵玩, 代步唔錯

強制過左啦不過係觀駕，而家做野地方關係去元朗會方便啲。

你揸出街就唔係咁講 一大條直路

邊個知
利申發夢行過上100

話冇你都唔信啦
不過真係唔建議
始終你唔掛學 其一會俾人罰
其二真係出左咩事真係做不孝子
我發夢唔掛學一般都係一大早冇咩車練路面時做
其他時間盡量都唔會咁做

我番工揸既話都唔駛10分鐘 但行得去拎車又帶野 又check車 我搭輕鐵都已經番到了

尋晚觀駕比個囡囡問野
但自己其實都好廢

無自信肥仔

叫囡囡問我

感覺佢應該揸得勁過我

望住，我淨係做一次，你跟到做跟啦

仲唔明？陣間食餐飯傾傾睇下我點幫你

最後我走咗話有機會再見啦咁

有冇驅鼠神器，袋你話上次著FI燈係畀老鼠咬短線

想問下元駕肥左路試，補左重考，但個考試日期已經係學牌之後 重會唔會報到快期

令外考個日係咪一定要學牌日期之內？

如果買二手tmax500咁舊其實危唔危險

學牌過左期可以考試 不過唔可以練車 好似係

this?

係

求食評

無啦 教完佢就走左 無留電話

係，由其哩類，兩萬幾

下次去學有機會見到佢一定要拎contact

我補完最後一堂啦 成仲有三堂十號考

佢仲有

俾錢10號上堂去撞佢

唔啦 有緣自然會再見

伏味濃

年尾儲夠錢報觀塘

巴打哩個咩gp

fb

fb二手電單車買賣

頭先第一次試左開Sport Mode之後扭盡油 (Full throttle)
係一個新體驗，頭碌好似升起左少少咁
依家仲係最多只可以去到8千轉，咁樣8千轉以上究竟係D咩黎
扭左一兩下就收左手，一路拉住你去既感覺

唔好笑我新手無玩過其他車

點解呢 想學野

04年既羊，14年只行3萬5公里，個咪錶行緊第二週目?

可唔可報警

想知學神撞車會點

你講上堂學緊車定自己係出面揸?

見你話上堂撞佢好奇問下

撞完佢緊係送佢去自己屋企張床同佢養下傷

呢招勁喎

想問如果學神冇掛牌撞左會點？thanks

咩車？

Street Triple R

13n

13n個架舊款，無彩mon
有彩mon多幾匹馬力

睇情況

無傷亡嘅話都係罰下錢

咁如果你識玩彈極力子都可以隨時起頭

想問下有冇咩牌子既手把係舒服架？
長揸得耐手心會痛同起枕

用緊driven, 都ok
其實求其唔係原裝已經好好多

有冇元駕 12月頭考路線既巴絲？

岩岩考完 有咩幫到你

發生左?

12月中下旬考

好似要硬食

765唔係買rs抵玩啲咩？
btw 巴打邊到買同幾錢

小弟揸緊gts300i
諗緊換an400 定forza300好，各位有咩意見？
xmax300就不了

本身咩年份？
如果唔係舊唔洗換啦 又唔係升級

本身部gts16年車
如果升級，有咩好介紹？

等新forza exciting lo,其實400cc都算升級，一係上TMax

Kymco exciting?
T-max後坐unfriendly，加尾箱又

無呀 諗住搵下同路人 可以一齊練車姐

唯有講句加油

想問最近有無唔合格既巴打有搵人搶快期? google咗問過幾個都話唔做了

12月底考

有冇學牌出車

12月11
一齊練嗎？

咁即係新款an400啦

月底揮手

猶豫緊，an少咗storage，forza cc又一樣

頭孖碟，中置多連桿避震都唔啱咁真係要上Tmax了

tmax不在選項內
我選擇困難症姐
btw，新forza唔推薦？

Forza啦，幾型
買完出report

RS 係抵玩。
但R已經over左筆直好多，因為無錢所以無得買RS.

師兄可以約一齊練wo

可以約呀師兄

後面孖 ，個樣輸曬，重要同舊車一樣絲絲 ，你唔係想升級咩

但suzuki部400個樣真心普通

等到就等 等唔到睇下AK550

呢個真心認同，覺得舊款重好睇

有錢一定tmax

要置物空間又升級好似無choice

想問吓九龍區練斜路8字係咪得樂富好啲

有呀 出左部細忍

可以呀 tg?

好想再瘋狂打8字

但舊款屎忽太大，好難攝車

有無學字都係咁樣啦，唔洗人教啦下話

戴手套，一係校返高支手把，等啲力無咁聚落掌心，無其他方法

換對靚grip已經好好多
同埋揸車對手應該放鬆
蹬到恆想唔痛都難

師兄 R買左幾多到？
之前係fb問過 RS要 18

我唔敢講
因為佢好似平左比我，我拎車個時佢話Price list 出左，貴左。
18已經可以買到Speed triple，仲正
應該可以電單車節問下佢地，上年電單車節話今年夏天會開triumph Hong Kong centre, 好似係。

但係你買得英國紳士風，你就預左service貴，同埋得幾間肯做，parts 每樣都貴幾舊，仲要等好耐先有。
其實我依家覺得淘寶搵到零件，正廠雜廠都好，係一個優勢黎 起碼有得用住先。

Daytona 同 street triple好似 share同一副引擎

[im
g]

清識波，原裝膠手筒係最舒適，Rizoma 個類好睇唔好揸

如果真係平日粗用日揸夜揸，我諗street好過speed ，不過論車價計香港都未算好遺，台灣果啲基本要成二十萬港紙

咁原裝又唔係最好
我換左呢款

厚d舒服d同埋防滑

日常代步粗用就唔係佢啦，你又唔係鬼佬，成二十萬港紙會 既話又唔會話好似鬼佬咁有錢。

最大問題都係零件，佢用到差唔多最靚既料(好似係)
即係好似比人撞爛左指揮燈，一對要成千蚊，一買又要買一對，仲要等先有。佢個原指揮燈好靚 應該唔會諗其他，同埋個mounting都幾特別下，要有塊野先可以轉其他。

下月中考強制

車房幫我換左個racing boy既升高腳踏
換完佢話條彈簧冇位勾
依家尾brake冇燈著
想問下乜會冇位勾架咩

比錢人排快期係咪唯一方法？而家排快期都要4-5個月，普通期10個月dllm

唯一方法係唔好肥
依家考車真係排到顛

駕院會唔會快啲

巴打部車係咪短牌架 得一行字?

假設有返咁上下本錢又想日日揸其實真係冇咩問題，香港地好鬼多有錢人 。零件果啲除非真係要求全原裝如果唔係有啲副廠野都玩得過，啲台仔有啲揸triumph一般零件好多都用副廠

1手 接近全新
上手渣左1600km only

@lihkgtree

點先可以做到有錢人，我成日都諗佢地d錢點搵番黎。

副廠件係邊度搵到，我都想用。

我個鬼佬同事用架MV Brutale 800 代步返工，仲要日日長途。不過近排無見佢架車出現了。
可以用黎代步既車，除左錢之外，仲要可靠。

全原裝
車牌4個數字個個唔同

無錢改車
我想要條靚喉
Tail tidy
手把鏡
Quick shutter
樣樣都唔貴但真係無筆直

唔你就唔好買咁貴車

咁激改MT07
同原裝Triumph Street Triple R
2揀1，會點揀？

改車係無底架！

你又有d道理

原裝mt09sp

想問駕駛學院係唔係唔可以自己出學牌練車同考試？

可以 我都學牌出車
出車考試要同學院申請 好似係

我其實諗緊如果想平玩三缸車又想有歐洲車嘅操控優點係咪買架09sp 之後再加料改裝兼搞下個電腦，會唔會咁樣分分鐘都平過買架triumph/mv 三缸原裝車

r洲車有咩操控優點？

睇人啲評價話三缸嘅話triumph 果啲個引擎出力係精細好多，mt09就一俾油就好粗礦feel ，利申都係上網睇返黎

手掌硬點揸車

我而家果對都係日本旅行時買 佢話夏天用但其實都好厚身 睇下冬天會唔會凍得濟先再算

過左強制未

新牌仔
準備第一次過冬
係咪凍到仆街
要開始買定d gear